{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds d’investissement, propriétaire de 9,3% du capital de Dynegy, a annoncé qu’il estimait que l’offre de rachat de 4,50 dollars par action faite par Blackstone valorisait les actifs de Dynegy à moins d’un tiers de leur coût de remplacement.[S2]Seneca Capital estime en effet que la valorisation reflète «un point bas temporaire» et pas la valeur intrinsèque du groupe.",
      "question": "Pourquoi Seneca Capital s'oppose-t-il au rachat de Dynegy par Blackstone ?",
      "answer": "Seneca Capital estime que l'offre de rachat de 4,50 dollars par action valorise les actifs de Dynegy à moins d'un tiers de leur coût de remplacement, considérant cette valorisation comme un point bas temporaire et non représentative de la valeur intrinsèque du groupe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le président de la Fed de Saint Louis James Bullard a déclaré qu’il soutiendrait des achats de titres du Trésor par la Fed par tranches de 100 milliards de dollars si la banque centrale jugeait nécessaire un assouplissement monétaire.",
      "question": "Quel a été le point de vue de James Bullard sur l'assouplissement monétaire ?",
      "answer": "James Bullard a soutenu l'idée d'achats de titres du Trésor par la Fed par tranches de 100 milliards de dollars si un assouplissement monétaire était nécessaire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon la Federal Housing Finance Agency, le régulateur des agences de refinancement hypothécaire, les contribuables pourraient être amenés à verser jusqu’à 215 milliards de dollars d’aides supplémentaires à Fannie Mae et Freddie Mac.[S2]Les deux agences ont des besoins en capitaux estimés entre 221 milliards et 363 milliards de dollars d’ici à 2013.[S3]L’estimation inclut les 148 milliards de dollars déjà perçus sous la forme d’un rachat d’actions préférentielles par le Trésor.",
      "question": "Quel montant supplémentaire les contribuables pourraient-ils être amenés à verser à Fannie Mae et Freddie Mac selon la Federal Housing Finance Agency ?",
      "answer": "Les contribuables pourraient être amenés à verser jusqu'à 215 milliards de dollars d'aides supplémentaires à Fannie Mae et Freddie Mac."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de capital-investissement européenne a fait part de l’acquisition d’une part majoritaire du capital de Snacks International au côté de son propriétaire, la famille Caillavet.[S2]Snacks International est le leader du marché français des biscuits apéritifs à marque de distributeur avec plus de 60% de part de marché en France.[S3]Les modalités financières de l’opération n’ont pas été dévoilées.",
      "question": "Quelle société de capital-investissement européenne a acquis une part majoritaire du capital de Snacks International ?",
      "answer": "IK Investment Partners a acquis une part majoritaire du capital de Snacks International."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Air France-KLM, British Airways et SAS figurent parmi les compagnies aériennes qui risquent une amende de la part de la Commission européenne en novembre pour entente sur les tarifs du fret.[S2]Bruxelles a accusé ces transporteurs en décembre 2007 d’avoir organisé un cartel, à la suite de perquisitions de part et d’autre de l’Atlantique auxquelles le département de la Justice des Etats-Unis avait également participé.",
      "question": "Quelles compagnies aériennes risquent une amende de la Commission européenne en novembre 2010 ?",
      "answer": "Air France-KLM, British Airways et SAS risquent une amende de la Commission européenne en novembre 2010 pour avoir organisé un cartel sur les tarifs du fret."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BBVA est en discussions en vue de racheter une participation dans la banque turque Garanti Bank, sans donner plus de détails.[S2]La deuxième banque espagnole est prête à débourser entre 4,5 et 5 milliards de dollars (3,2-3,6 milliards d’euros) pour reprendre la participation de 21% de General Electric dans Garanti, sous réserve d’avoir un rôle actif, rapporte la presse turque.",
      "question": "Quelle est la valeur estimée du rachat d'une participation dans la banque turque Garanti par BBVA ?",
      "answer": "BBVA est prêt à débourser entre 4,5 et 5 milliards de dollars (3,2-3,6 milliards d'euros) pour reprendre la participation de 21% de General Electric dans Garanti Bank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Guernsey’s fund servicing industry fell by less than 4% to reach USD278.7 billion at the end of June 2010, with the total number of funds and subfunds standing at 1,949, says Lipper.Encouragingly non-domiciled funds serviced in Guernsey rose again to reach US$42.3 billion.[S2]For fund administration services of both domiciled and non-domiciled funds, Northern Trust is the largest administrator by total net assets (USD47.7 billion).Private equity/venture capital funds now account for 47% of assets domiciled on the Island, with USD110.9 billion.",
      "question": "Quel est le montant des actifs gérés par Northern Trust en tant qu'administrateur de fonds à Guernesey en 2010 ?",
      "answer": "Northern Trust gère un total de 47,7 milliards de dollars d'actifs en tant qu'administrateur de fonds à Guernesey en 2010."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } The new German UCITS-compliant fund Estlander & Partners Freedom Fund UI, launched by Universal-Investment with the Finnish trading specialist Estlander & Partners, replicates the concept used for the Estlander & Partners Freedom Fund in a UCITS-compliant format.[S2]The fund invests in four asset classes (equities indices, interest rates, currencies and commodities indices).[S3]Assets at Estlander total about USD600m.The managed futures management technique developed by the Finnish firm on the basis of a quantitative analysis of market prices and fundamental information will result in the purchase or sale of futures and options which allow the investor to profit from rising as well as falling markets through total return swaps which replicate the evolution of the Global Systematic index from Estlander & Partners, which uses the services of the New Edge platform.[S4]The strategy has generated average annual performance of 14% over the past 19 years, with a fluctuation margin of 16%.CharacteristicsName: Estlander & Partners Freedom Fund UIISIN code: DE000A1CSUT2 (retail A shares)DE000A1CSUV8 (institutional C shares)DE000A1CSUW6 (institutional D shares)Front-end fee: 5% maximum (A)1% maximum (C)0% currently (D)Management commission: 2.25% (A)1.5% (C)1.25% (D)Performance commission: 20% with high watermarkMinimal initial subscription: 1 share (A)EUR1m (C)EUR5m (D)",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par Universal-Investment en collaboration avec Estlander & Partners ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds est Estlander & Partners Freedom Fund UI."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } The French asset management firm Seven Capital Management is launching Seven Fixed Income Fund, an absolute return bond fund that complies with UCITS III.[S2]The new fund may invest in all bond markets worldwide, in the context of a volatility risk centred on about 4%.[S3]The quantitative management process is derived from that of the Global Technical Asset Allocation (GTAA) and Global Risk Asset Allocation (GRAA), developed by Seven Capital Management.[S4]“The Seven Fixed Income Fund uses allocation techniques to ensure the optimal balance of risks between bond markets, as well as long and short positions, in order to maximise returns on a portfolio with a clear and transparent investment universe; dynamic rebalancing of the portfolio as a function of the evolution of market risk components; use of investment supports in each bond market with maximal liquidity, using primarily futures markets; seeking the best opportunities from a global universe,” says the product’s presentation document.[S5]The fund has daily adjustment of the strategic allocation by risk budget, per market.[S6]The fund has a volatility objective of 4%, max draw down of 4%, and a Sharpe ratio objective of about 1.[S7]The fund will develop in an average sensitivity range of 0 to +10.[S8]However, depending on the evolution of the bond markets, it may range from -25 to +25.",
      "question": "Quel est l'objectif de volatilité du Seven Fixed Income Fund lancé par Seven Capital Management ?",
      "answer": "L'objectif de volatilité du Seven Fixed Income Fund est de 4%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } David Staton, former absolute return specialist at Goldman Sachs and Merrill Lynch, has launched his own asset management firm in London, Zedd Capital, Citywire reports.[S2]It will invest in shares of European companies, using a long/short strategy.",
      "question": "Qui a lancé une nouvelle société de gestion d'actifs à Londres et quel est son objectif?",
      "answer": "David Staton, ancien spécialiste des rendements absolus chez Goldman Sachs et Merrill Lynch, a lancé Zedd Capital à Londres, une société de gestion d'actifs qui investit dans les actions des entreprises européennes en utilisant une stratégie longue/courte."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Syz & Co compte poursuivre son développement en Europe.[S2]En France plus précisément, Xavier Guillon, nommé récemment CEO de sa division de fonds d’investissement Oyster Funds (voir Newsmanagers du 13/10/2010) a notamment l’intention de renforcer la présence du groupe via l’ouverture d’un bureau prévu d’ici un an.[S3]«Nous prévoyons soit de nous associer en priorité à une société de gestion locale, comme nous l’avons fait en Autriche, en Italie ou en Espagne, soit si nous ne trouvons pas le bon partenaire, de le faire seuls», indique Ricardo Payro, directeur de la communication et porte parole de Syz&Co.Par ailleurs, le groupe bancaire suisse Syz & Co a annoncé mercredi 20 octobre l’intégration de toute son offre de gestion institutionnelle sous la bannière unique de sa nouvelle division Syz Asset Management.[S4]Dirigée par Patrick Bédat Syz AM regroupera la gestion de tous les mandats institutionnels du groupe, aussi bien traditionnels qu’alternatifs, ainsi que des fonds d’investissement.[S5]Créé en début d’année, Syz Asset Management a pris son envol au printemps, avec l’intégration des activités de gestion obligataire institutionnelle en francs suisses de State Street Global Advisors (voir Newsmanagers du 21/04/2010).[S6]«C’est d’un côté la reconnaissance de l’importance de l’activité dédiée aux institutionnels et une réponse à une demande émanant de cette clientèle, qui préfère toujours avoir une entité dédiée et indépendante pour répondre à ses besoins», explique Ricardo Payro.[S7]Le regroupement de la gestion traditionnelle et de la gestion alternative dans Syz AM répond quant à lui à un besoin de polyvalence des services de gestion aux investisseurs institutionnels.» Nous assistons actuellement à une convergence entre le monde de l’investissement traditionnel et celui de la gestion alternative, avec une forte demande des institutionnels pour des produits absolute return notamment», ajoute Ricardo Payro.",
      "question": "Quel est l'objectif de Syz & Co en France selon l'article ?",
      "answer": "Syz & Co prévoit d'installer un bureau en France d'ici un an pour renforcer sa présence, soit en s'associant à une société de gestion locale, soit en le faisant seul."
    },
    {
      "chunk": "[S1]David Staton, l’ancien spécialiste rendement absolu de Goldman Sachs et Merrill Lynch, vient de lancer sa société de gestion à Londres, Zedd Capital, rapporte Citywire.[S2]Il investira dans des actions de sociétés européennes en utilisant une stratégie de vente à découvert (long-short).",
      "question": "Qui a lancé une nouvelle société de gestion à Londres en 2010 ?",
      "answer": "David Staton, l’ancien spécialiste rendement absolu de Goldman Sachs et Merrill Lynch, a lancé sa société de gestion à Londres, Zedd Capital."
    },
    {
      "chunk": "[S1]OFI Private Equity Capital a annoncé le 20 octobre son intégration dans l’indice GAIA Index, indice boursier regroupant les 70 valeurs françaises ayant obtenu les meilleurs notations extra-financières sur un panel de plus de 220 valeurs moyennes.[S2]La notation des valeurs est réalisée à partir d’un questionnaire comprenant plus de 80 critères extra-financiers.Lancé en octobre 2009 par IDMidCaps et EthiFinance avec le soutien de la SFAF et de Middlenext, le système d’information GAIA Index permet de déterminer l’engagement des valeurs moyennes françaises dans les critères extra financiers (Environnement, Social, Gouvernance).[S3]Le GAIA Index développe un standard d’information extra-financière adapté aux valeurs moyennes et intègre un système de notation afin de mesurer les résultats obtenus et de réaliser un classement donnant naissance à un panel de valeurs.OFI Private Equity s’est engagé en 2008 dans une démarche de développement durable en intégrant les critères extra-financiers (critères ESG : environnement, social /sociétal et de gouvernance) dans sa gestion et sa stratégie d’investissement ainsi que dans le développement des entreprises de son portefeuille.En avril 2009, OFI Private Equity Capital a signé les PRI (Principes pour l’Investissement Responsable) et s’est engagé à rendre compte chaque année de sa démarche de progrès sur les critères extra-financiers ESG.[S4]Enfin, en 2010, OFI Private Equity Capital a mis en place une Charte RSE et un reporting extra-financier au niveau de sa société de gestion et des entreprises de son portefeuille pour mesurer l’engagement et les actions définis dans la Charte RSE.",
      "question": "Quel est le lien entre OFI Private Equity Capital et l'indice GAIA Index ?",
      "answer": "OFI Private Equity Capital a intégré l’indice GAIA Index, qui regroupe les valeurs françaises ayant obtenu les meilleures notations extra-financières."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le nouveau fonds coordonné allemand Estlander & Partners Freedom Fund UI lancé par Universal-Investment avec le spécialiste finlandais du négoce Estlander & Partners réplique dans un format OPCVM III le concept utilisé par l’Estlander & Partners Freedom Fund qui investit dans quatre classes d’actifs (indices d’actions, taux d’intérêt, devises et indices de matières premières).[S2]L’encours d’Estlander se situe à environ 600 millions de dollars.La gestion «managed futures» développée par le finlandais sur une base quantitative d’analyse des prix de marché et d’informations fondamentales se traduit par l’achat ou la vente de futures et d’options qui permettent de profiter des hausses comme des baisses avec des total return swaps répliquant l'évolution de l’indice Global Systematic d’Estlander & Partners, qui utilise les services de la plate-forme NewEdge.[S3]Cette stratégie a généré une performance annuelle moyenne de 14 % sur les 19 dernières années avec une marge de fluctuation de 16 %.CaractéristiquesDénomination : Estlander & Partners Freedom Fund UICodes Isin : DE000A1CSUT2 (part A retail)/DE000A1CSUV8 (part C institutionnelle)/DE000A1CSUW6 (part D institutionnelle)Droit d’entrée : 5 % maximum (A) /1% maximum (C)/ 0 % actuellement (D)Commission de gestion : 2,25 % (A)/1,5 % (C)/1,25 % (D)Commission de performance 20 % avec high watermarkSouscription minimale initiale : 1 part (A)/1 million d’euros (C)/5 millions d’euros (D)",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par Universal-Investment en collaboration avec Estlander & Partners ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds est Estlander & Partners Freedom Fund UI."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds souverain singapourien a cédé l’intégralité de sa participation de 9,6% au capital du groupe de services financiers sud-coréen à raison de 33.400 wons (21,29 euros) par titre.[S2]Temasek aurait ainsi récolté 680,9 milliards de wons, l’équivalent de 434 millions d’euros.",
      "question": "À combien s'est élevée la vente par Temasek de sa participation dans Hana Financial Group ?",
      "answer": "La vente par Temasek de sa participation dans Hana Financial Group s'est élevée à 680,9 milliards de wons, soit 434 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jim Mulva, le directeur général de ConocoPhilips, a indiqué que la compagnie pétrolière allait revoir à la hausse son programme de cessions d’actifs, dans le cadre de son plan de deux ans visant à réduire sa dette.[S2]Le groupe texan a déjà récolté 7 milliards de dollars, il attend désormais plus de 10 milliards selon le dirigeant.",
      "question": "Quel est l'objectif de ConocoPhilips concernant les cessions d'actifs ?",
      "answer": "ConocoPhilips vise à augmenter ses cessions d'actifs dans le cadre d'un plan visant à réduire sa dette, avec un objectif de plus de 10 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe japonais de services informatiques va mettre selon le quotidien la main sur l’américain Keane pour plus de 100 milliards de yens (près de 890 millions d’euros).[S2]Si NTT Data a entamé une croissance externe internationale depuis environ cinq ans, il s’agirait ici de sa plus importante acquisition à l’étranger.",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition de Keane par NTT Data ?",
      "answer": "L'acquisition de Keane par NTT Data s'élève à plus de 100 milliards de yens, soit près de 890 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Carlyle, HarbourVest Partners ainsi que Grosvenor Capital Management sont à l’heure actuelle à la lutte pour le rachat de la société d’investissement néerlandaise AlpInvest Partners, selon deux sources proches des discussions.[S2]Cette dernière dispose de quelque 46 milliards d’euros d’actifs sous gestion.",
      "question": "Quelles sont les sociétés qui sont en concurrence pour racheter AlpInvest Partners ?",
      "answer": "Carlyle, HarbourVest Partners et Grosvenor Capital Management sont en concurrence pour racheter AlpInvest Partners."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Société Foncière Lyonnaise doit officialiser ce matin son entrée au capital de SIIC de Paris.[S2]Elle devrait apporter 300 millions d’euros d’actifs à sa concurrente dont l’actionnaire de référence, Realia, devait passer sous les 60% du capital.",
      "question": "Quelle société a annoncé son entrée au capital de SIIC de Paris et quel montant d'actifs apporte-t-elle ?",
      "answer": "Société Foncière Lyonnaise a annoncé son entrée au capital de SIIC de Paris en apportant 300 millions d’euros d’actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Il n’est pas aisé d’y voir clair entre les rumeurs, les démentis et les protestations toutes plus officielles les unes que les autres.[S2]La Chine pourrait avoir décidé de bloquer ses exportations de minerais rares, en direction du Japon d’abord, puis des Etats-Unis.[S3]Avec de plus l’intention pressentie d’imposer de nouveaux quotas à l’exportation pour 2011.[S4]Selon le ministère du commerce chinois, le gouvernement ne s’apprêterait pas à baisser de 30% ses précieuses exportations l’année prochaine.[S5]Et pour Pékin, l’agitation des dernières semaines consisterait surtout à vouloir nuire en politisant le dossier.[S6]Selon un récent rapport de la société minière Australienne Lynas Corp, pour une demande en minerais rares, utilisés aussi bien dans la fabrication de disques durs, de turbines à vent ou de voitures hybrides, estimée à 136.100 tonnes cette année, l’approvisionnement actuellement exploitable totaliserait les 114.800 tonnes.[S7]La Chine à elle seule fournirait 103.300 tonnes.[S8]Ce quasi-monopole a pris tout son sens cette année suite à la décision de Pékin de réduire de 40% ses exportations.[S9]Les prix en moyenne annuelle ont explosé sur le marché chinois, passant de 10,0 dollars le kilogramme à 50,6 dollars en septembre.[S10]Pékin a également gelé l’attribution de nouvelles licences d’excavation jusqu’à juillet 2011 et voudrait plafonner sa capacité de production.[S11]Officiellement préoccupée par l’impact sur son environnement et la préservation de ses réserves, la Chine s’est décidée à rationnaliser sa production en ramenant le nombre de producteurs de 90 à 20 d’ici à 2015.[S12]Mais elle a également interdit aux compagnies étrangères d’investir dans ses entreprises de séparation de minerais rares et Pékin pousse ses pions en Asie centrale où elle s’attribue d’autres sources de gisement.[S13]La semaine dernière, Angela Merkel estimait qu’il était « impérieusement nécessaire » que les européens mettent à disposition des capitaux pour s’assurer un approvisionnement à long terme.[S14]Les entreprises japonaises, dépendantes à hauteur de 65% des exportations chinoises, s’organiseraient déjà pour diversifier leur approvisionnement, notamment depuis l’Australie.[S15]Selon Lynas Corp, en 2014 la part chinoise de la production mondiale pourrait passer de 90% à 67,5%.",
      "question": "Quel est le rôle des minerais rares dans l'économie « verte » et comment la Chine influence-t-elle le marché de ces minerais ?",
      "answer": "Les minerais rares jouent un rôle stratégique dans l'économie « verte », notamment dans la fabrication de disques durs, de turbines à vent et de voitures hybrides. La Chine, qui fournit 90 % de la production mondiale de ces minerais, exerce un quasi-monopole en limitant ses exportations, en imposant des quotas et en interdisant les investissements étrangers, ce qui influence fortement le marché mondial."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Redistribution des cartes en vue dans les foncières.[S2]Si Société Foncière Lyonnaise (SFL) devait officialiser hier soir son entrée au capital de SIIC de Paris, ce n’est que ce matin que seront connues les conditions de l’opération.[S3]Pourtant, hier, les groupes immobiliers espagnols Colonial, qui contrôle plus de 53% de SFL, et Realia qui détient plus de 84% de SIIC de Paris, ont confirmé auprès de la CNMV, le régulateur espagnol, que des négociations sont en cours sur l’entrée de SFL au capital de SIIC de Paris.[S4]Selon l’agence Reuters, SFL détiendrait 30% de son concurrent par l’apport d’actifs immobiliers d’une valeur légèrement inférieure à 300 millions d’euros.[S5]Fin juin, SFL valorisait son patrimoine immobilier à 3,3 milliards d’euros.[S6]Des actifs composés à 77% de bureaux et à 22% de commerces.[S7]Pour sa part, SIIC de Paris détient un patrimoine valorisé 1,15 milliard d’euros fin juin 2010, dont 96,7% de bureaux.[S8]En Bourse, SFL et SIIC de Paris capitalisent respectivement 1,65 milliard et 529 millions d’euros.[S9]Par cet apport de 300 millions d’euros d’actifs, Realia sera dilué au capital de SIIC de Paris.[S10]L’objectif devrait être de calibrer la taille et la valeur de l’apport afin que Realia passe sous le seuil fatidique des 60% du capital de SIIC de Paris.[S11]Un détail d’importance![S12]SIIC de Paris pourra ainsi de nouveau postuler au régime SIIC de transparence fiscale dès 2011.[S13]Toutefois, l’opération devra être bouclée impérativement avant la fin de l’année pour y prétendre.[S14]SIIC de Paris avait perdu les avantages de ce régime cette année et cherche depuis des mois un actionnaire pour en bénéficier de nouveau.[S15]Par ailleurs, les analystes attendaient également que Realia s’allège dans SIIC de Paris, même si certains misaient plutôt sur une cession de titres.[S16]La volatilité des marchés actions et une valorisation de bas de cycle des actifs nets réévalués (ANR) en raison des inquiétudes sur la reprise économique ne facilitent pas les transactions, d’autant que les décotes sur ANR sont particulièrement importantes.[S17]Au 30 juin 2010, SFL affichait un ANR droits inclus de 42,3 euros par action et SIIC de Paris de 23,16 euros.[S18]Des ANR en léger recul par rapport à fin décembre 2009.[S19]Les titres cotaient respectivement 35,50 euros et 19,40 euros mardi matin avant leur suspension.",
      "question": "Quel est le montant des actifs que SFL apporterait à SIIC de Paris selon l'article ?",
      "answer": "SFL apporterait près de 300 millions d'euros d'actifs à SIIC de Paris."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Comme aux Etats-Unis, l’hypothèse d’un nouvel assouplissement quantitatif devient de plus en plus plausible outre-Manche.[S2]Le plan d’économies de 81 milliards de livres d’ici à 2015, détaillé hier par le gouvernement britannique, pèsera à court terme sur la croissance du pays.[S3]Les minutes de la Banque d’Angleterre, dont les membres sont divisés entre craintes de récession et d’inflation, laissent penser aux marchés que de nouveaux rachats d’actifs sont inévitables.[S4]De quoi accentuer la faiblesse de la livre.",
      "question": "Quel est le principal dilemme auquel la Grande-Bretagne est confrontée selon l'article ?",
      "answer": "La Grande-Bretagne est confrontée au dilemme entre l'austérité budgétaire et la nécessité d'un nouvel assouplissement monétaire pour soutenir l'économie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Fidèle à ce qu’il avait globalement annoncé en juin, le ministre des Finances George Osborne a dévoilé hier un plan d’austérité de 81 milliards de livres (92 milliards d’euros) sur cinq ans.[S2]L’effort demandé à la population est le plus lourd de la zone euro et plus important que sous l’ère Thatcher.[S3]La mesure la plus spectaculaire annoncée par le gouvernement concerne 490.000 suppressions d’emplois publics sur les six millions de fonctionnaires.[S4]Des coupes drastiques sont, de plus, prévues dans tous les secteurs notamment sur les dépenses sociales.[S5]Sept milliards de livres d’économies supplémentaires viennent ainsi s’ajouter aux 11 milliards déjà annoncés sur les prestations sociales.[S6]L'âge de la retraite sera par ailleurs augmenté à 66 ans d’ici à 2020, soit quatre ans plus tôt que prévu.[S7]Le gouvernement espère ainsi réaliser une économie de 5 milliards de livres.[S8]Pour faire passer la pilule, le budget de la reine diminuera lui aussi de 14% sur quatre ans.[S9]Conformément aux promesses électorales, la santé sera épargnée.[S10]«Aujourd’hui est le jour où la Grande-Bretagne s'éloigne du bord du précipice, et où nous regardons l’addition d’une décennie d’endettement », a justifié le ministre des Finances après des semaines de tractations au sein de sa coalition.[S11]L’objectif des coupes budgétaires, couplées à 30 milliards de livres de hausses d’impôts, est de faire passer le déficit public de 11% du PIB en 2010, à 2,1% en 2014-2015.[S12]Face à l’ampleur du plan d’austérité, les économistes restent partagés entre ceux qui considèrent qu’une action draconienne est nécessaire et ceux qui craignent qu’elle ne ramène le pays dans la récession.[S13]Tous cependant, prédisent un ralentissement de la croissance britannique.[S14]Plusieurs insistent par ailleurs sur le fait que le plan d’austérité est presque déjà «digéré» par les Britanniques.[S15]«La revue du budget se passe relativement sans encombre», constate Simon Hayes, économiste chez Barclays Capital.[S16]« En annonçant des réductions de l’ordre de 19% en moyenne des budgets ministériels, contre 20% pour les plans du gouvernement précédent, le chancelier espère que les coupes apparaîtront plus acceptables qu’anticipé», explique-t-il.[S17]George Buckey, économiste chez Deutsche Bank souligne de son côté que «les marchés devraient être raisonnablement contents» des mesures.[S18]Fitch a salué ces annonces, compatibles selon l’agence avec le maintien de la note AAA du pays.",
      "question": "Quel est le montant du plan d'austérité annoncé par le gouvernement britannique en 2010 ?",
      "answer": "Le gouvernement britannique a annoncé un plan d'austérité de 81 milliards de livres sur cinq ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi : Qu’est-ce qui a changé pour vous après Lehman ?[S2]Tim Howell : Le monde financier porte désormais plus d’attention au risque et plus seulement au prix.[S3]C’est une bonne chose.[S4]Les infrastructures de marché ont par ailleurs prouvé leur fiabilité pendant la crise financière et leur valeur ajoutée.[S5]On reconnaît qu’il y a un prix en dessous duquel il n’est pas possible d’aller si l’on souhaite un service de qualité.[S6]Diriez-vous que les activités d’Euroclear restent surtout des activités de volume ?[S7]La taille est certes un élément très important.[S8]Mais elle n’est pas tout.[S9]Il y a une valeur ajoutée à apporter en termes de réduction des risques.[S10]Le post-marché devient de plus en plus pertinent en la matière.[S11]Les débats portent sur ce qui pourrait être fait hors des participants au marché, par des infrastructures.[S12]Les dérivés OTC en sont un exemple concret.[S13]D’où de nouveaux développements pour justement remonter la chaîne de valeur ?[S14]La ligne directrice de notre action est de réaffirmer la prééminence d’Euroclear dans le post-marché en Europe.[S15]La gestion du collatéral est déjà importante.[S16]Elle est appelée à le devenir de plus en plus.[S17]Euroclear ambitionne d’offrir un point d’accès unique au plus grand bassin de collatéral en Europe.[S18]L’offre sur la gestion de collatéral, qui sera lancée à partir de 2012, permettra aux clients d’accéder au collatéral quel que soit le dépositaire central de titres (national ou international, à savoir Euroclear Bank) du groupe où il se trouve.[S19]Le post-marché semble hésiter entre consolidation verticale et horizontale.[S20]Comment vous positionnez-vous ?[S21]Sur les marchés d’actions, la compensation est en train d'être réintégrée verticalement par les bourses et les MTF, ce qui accroît les risques d’interopérabilité et la fragmentation.[S22]Ainsi, dans les dérivés OTC, de nombreux acteurs du marché indiquent qu’ils souhaitent lancer des initiatives.[S23]Mais on peut également aboutir à une concurrence agressive du type: «Si tu me donnes ton portefeuille, je te demande moins de collatéraux».[S24]Ce n’est probablement pas non plus le résultat recherché par les régulateurs.[S25]S’il y a par ailleurs déjà plusieurs acteurs - huit ou neuf, par exemple - sur le marché, je ne vois pas l’intérêt d’être le dixième.[S26]Le bon nombre se situe probablement autour de deux ou trois.[S27]Nous devons voir où nous pouvons apporter une valeur ajoutée.[S28]Quel est l’impact du trading à haute fréquence sur vos activités ?[S29]Nous ne traçons pas les ordres selon qu’ils viennent de programmes algorithmiques ou de personnes physiques.[S30]Il ne reste pas moins que le trading à haute fréquence est une nouvelle source de volume.[S31]Le netting des ordres est également susceptible de développer les volumes de règlement-livraison.[S32]Il a évidemment des avantages car il réduit le risque et augmente ainsi la capacité de transactions.[S33]Donc plus il y en a, plus le volume de dénouements a des chances d’augmenter.[S34]Mais il faut être très prudent à ce sujet car ces liens ne sont pas directs.[S35]Quel sera l’impact sur le marché de la plateforme paneuropéenne de règlement-livraison sur titres de la BCE, T2S ?[S36]En théorie, les dépositaires centraux devraient perdre une partie de leurs revenus.[S37]La question est de savoir ce que rejoindre le système paneuropéen leur coûtera.[S38]Pourront-ils remonter la chaîne de valeur sans que cela n’affecte significativement leur profil de risque, historiquement bas ?[S39]Tout cela risque d’en mettre certains dans une situation difficile.[S40]On parle d’une nouvelle phase de consolidation.[S41]Ici encore, la technologie jouera un rôle crucial.[S42]Mais on ne pourra avancer sur la voie de la consolidation que si l’harmonisation a été menée à bien.[S43]Et seule une autorité publique comme la BCE peut faire de l’harmonisation à l'échelle paneuropéenne.[S44]C’est un processus qui ne peut pas résulter uniquement de la dynamique des acteurs de marché.[S45]Quelle est la part de revenus que vous comptez générer hors d’Europe et particulièrement en Asie à l’avenir ?[S46]Nous avons déjà une forte demande de sociétés financières asiatiques sur les titres européens.[S47]Le vrai succès est de transposer notre expertise, notamment vers les marchés émergents.[S48]Cela se fera plutôt via des collaborations ou des coentreprises.[S49]Par ailleurs, le marché du renminbi offshore est en train de décoller.[S50]Quand les autorités chinoises décideront où il doit se trouver, et cela sera probablement à Hong Kong, il faudra que nous soyons de la partie.[S51]Nous avons récemment lancé un nouveau service pour les titres en renminbi.[S52]Mais soyons clairs : cela ne va pas générer beaucoup de revenus à court terme.",
      "question": "Quel est l'objectif d'Euroclear concernant le collatéral en Europe ?",
      "answer": "Euroclear ambitionne d'offrir un point d'accès unique au plus grand bassin de collatéral en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La période de négociations exclusives sur la reprise par LBO France de Materne-Mont Blanc (Materne), détenu par Activa Capital, ING Parcom et Aviva, touche à sa fin et les détails financiers de l’opération se dessinent.[S2]La transaction, qui devrait être finalisée d’ici la fin de l’année, valorise la société agroalimentaire à 190 millions d’euros, selon plusieurs sources concordantes proches du dossier.[S3]Selon ces mêmes sources, le financement proposé intègre 90 millions d’euros de dette, dont 70 millions d’euros de dette senior composée de deux tranches (A et B) auxquelles s’ajoute une mezzanine de 20 millions d’euros.[S4]«La dette représente 4,5 fois l’Ebitda du groupe, estimé à 20 millions d’euros en 2010» , relève une des sources.[S5]Une ligne d’acquisition de 10 à 15 millions d’euros, visant à réaliser des investissements internes, est également prévue.[S6]La dette est apportée par un pool bancaire composé de BNP Paribas, Crédit Agricole Ile-de-France, IKB et la Société Générale.[S7]«La dette a été proposée par les vendeurs, qui se sont rapprochés de banques et caisses régionales, ayant offert des prix attractifs» , indique une autre source proche du dossier.[S8]Avant l’ouverture des négociations exclusives avec LBO France, quatre autres fonds - Eurazeo, CapVest, Cognetas et IK Investment Partners -, étaient également sur les rangs pour la reprise de Materne-Mont Blanc.[S9]Activa Capital est entré en 2003 au capital de Mont Blanc (à hauteur de 76%) dans le cadre d’un LBO aux côtés de l’ancien actionnaire Nestlé (16%) et du management.[S10]En 2006, le fonds d’investissement, avec la participation d’ING Parcom et d’investisseurs directs, a repris Materne et a ensuite rapproché les deux entités.[S11]Alors que l’ensemble Materne-Mont Blanc est implanté en France, l’objectif désormais affiché repose sur un développement en Amérique du Nord.[S12]Le groupe exporte déjà certains produits aux Etats-Unis et en Israël.[S13]LBO France est conseillé sur l’opération par DC Advisory Partners (sur le plan financier), PricewaterhouseCoopers (due diligence financière) et Mayer Brown (juridique).[S14]Les conseils d’Activa Capital, ING Parcom et Aviva sont BNP Paribas (financier), Ernst & Young (due diligence comptable) et Latham & Watkins (juridique).",
      "question": "Quel est le montant total du LBO sur Materne et comment est-il financé ?",
      "answer": "Le LBO sur Materne est estimé à 190 millions d’euros. Le financement comprend 90 millions d’euros de dette, dont 70 millions de dette senior et 20 millions de mezzanine, ainsi qu’une ligne d’acquisition de 10 à 15 millions d’euros."
    }
  ]
}